% -*- coding: utf-8 -*-

% languages, patterns, unix, etc


@Misc{IEEE-float,
  key =		 {IEEE85},
  author = 	 {Institute of Electrical and Electronic Engineers.},
  title = 	 {IEEE 754-1985 Standard for Binary Floating-Point
                  Arithmetic, \ac{ANSI}/\ac{IEEE} Standard 754-1985},
  year = 	 {1985},
}


@Misc{UTF-8,
  key =		 {Uni2},
  title = 	 {{The Unicode Standard, Version 3.0}},
  year = 	 2000,
  URL = 	 {http://www.unicode.org/unicode/uni2book/u2.html},
  publisher = 	 {Addison-Wesley},
  editor =   	 {Unicode Consortium},
}


@Book{design_patterns,
  key =          {GoF},
  author =	 {Erich Gamma and Richard Helm and Ralph Johnson and
                  John Vlissides},
  title = 	 {Dessign Patterns},
  title = 	 {{Design Patterns: Elements of Reusable
                  Object-Oriented Software}},
  publisher = 	 {Addison-Wesley},
  year = 	 {1995},
}

@Book{uml_patrones,
  author = 	 {G. Larman},
  title = 	 {UML y patrones},
  publisher = 	 {Pearson},
  year = 	 {1999},
}

@Book{K&R,
  author = 	 {B. Kerninghan and D. Ritchie},
  title = 	 {El lenguaje de programación C},
  publisher = 	 {Prentice Hall},
  year = 	 {1991},
}

@Book{ticpp,
  author = 	 {B. Eckel},
  title = 	 {Thinking in C++},
  publisher = 	 {Prentice Hall},
  year = 	 {2000},
}

@Book{cpp_libraty,
  author = 	 {N. Josuttis},
  title = 	 {The C++ Standard Library},
  publisher = 	 {Addison Wesley},
  year = 	 {1999},
}

@Book{entorno_UNIX,
  author = 	 {B. Kerninghan and R. Pike},
  title = 	 {El entorno de programación UNIX},
  publisher = 	 {Prentice Hall},
  year = 	 {1987},
}

@Book{UNIX_prog,
  author = 	 {M. Rochkind},
  title = 	 {Advanced UNIX Programming},
  publisher = 	 {Prentice Hall},
  year = 	 {1985},
}

@Book{practica,
  author = 	 {B. Kerninghan and D. Ritchie},
  title = 	 {La práctica de la programación},
  publisher = 	 {Prentice Hall},
  year = 	 {2000},
}

@Book{aplicaciones_GTK,
  author = 	 {E. Harlow},
  title = 	 {Desarrollo de Aplicaciones Linux con GTK+ y GDK},
  publisher = 	 {Prentice Hall},
  year = 	 {1999},
}

@Unpublished{rodriguez:_sistem_operat_distr_tiemp_real,
  author = 	 {P. Rodriguez},
  title = 	 {Sistemas Operativos Distribuidos y de Tiempo Real},
  note = 	 {E.T.S.E de Telecomunicación},
  url = 	 {http://alen.ait.uvigo.es/~pedro/pub/sodtr/index.html}
}

% UML
@Book{uml_rational,
  author = 	 {G. Booch and J. Rumbaugh and I. Jacobson},
  title = 	 {The Unified Modeling Language User Guide},
  publisher = 	 {Addison-Wesley},
  year = 	 {1999},
}


@Book{uml_ferre,
  author = 	 {X. Ferré and M. Sánchez},
  title = 	 {Desarrollo Orientado a Objetos con UML},
  organization = {Facultad de Informática ­ UPM},
}

@Book{piattini,
  author = 	 {M. Piattini and J. Calvo and J. Cervera},
  title = 	 {Análisis y Diseño detallado de Aplicaciones Informáticas de Gestión},
  publisher = 	 {ra-ma},
  year = 	 {1996},
}


@Book{harold99:_xml,
  author =	 {E. Rusty Harold},
  title = 	 {XML:Extensible Markup Language},
  publisher = 	 {IDG},
  year = 	 1999
}



@Book{latex_imprenta,
  author = 	 {B. Cascales and P. Lucas and J. M. Mira},
  title = 	 {\LaTeX, una imprenta en sus manos},
  publisher = 	 {Aula Documental de Investigación},
}

@Book{latex_descripcion,
  author = 	 {T. Bautista and T. Oetiker and H. Partl},
  title = 	 {Una descripción de \LaTeX},
  publisher = 	 {ULPGC},
  year = 	 {1996},
}


@Book{Sousa08ortografia,
  author = 	 {{Martínez de Sousa}, J.},
  title = 	 {Ortografía y ortotipografía del español actual},
  publisher = 	 {Trea},
  year = 	 {2008},
}


@Misc{union01:_telec_manag_networ,
  key =		 {TMN3120},
  author =	 {International Telecommunication Union},
  title =	 {Telecommunications management network. ITU-T
                  Recommendation M.3120. CORBA generic network and
                  network element level information model},
  year =	 {2001},
}

% \bibitem{crc} P. Koopman and T. Chakravarty, \emph{Cyclic Redundancy
%   Code (CRC) Polynomial Selection For Embedded Networks} Dependable
%   Systems and Networks, 2004.
